В своей основной форме JavaScript является синхронным, блокирующим, однопоточным языком, в котором одновременно может выполняться только одна операция.

Асинхронность это такой движок который который последовательно берез операции из стека вызовов
код выполняеться линейно … последовательно
Удалить операцию из стека нельзя можно только прервать поток выполнения (с)
